0]

su (connexion au compt sudo)

I]
ipconfig

nmcli con show enp0s8

arp -a -i enp0s8

route -n

netstat -tulpn | grep LISTEN

nmcli device show enp0s8

iptables --list

II]

1)emacs -nw /etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-enp0s8

nmcli connection reload

ifdown enp0s8

ifup enp0s8

2) emacs -nw /etc/ssh/sshd_config (PORT 2222)

III)

Ifconfig


1) iftop est un sniffer de paquet. Il permet d'observer les requetes effectuées sur la machine.

2) Cockpit utilise le port 9090

